# SOME DESCRIPTIVE TITLE
# Copyright (C) YEAR Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2022-05-12 15:52+0000\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title =
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Automating Quarkus with GitLab"
msgstr "用GitLab实现Quarkus的自动化"

#. type: YAML Front Matter: synopsis
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Using Quarkus greatly improved our developers productivity and our CI/CD process needed to be redesigned to catch up. In doing so, we wanted a more universal experience and leveraging Quarkus extensions was a perfect fit. Every step of our Quarkus pipelines, from inception, to development through deployment, and finally monitoring, are now orchestrated through GitLab."
msgstr "使用Quarkus极大地提高了我们的开发人员的工作效率，我们的CI/CD流程需要重新设计以跟上。在这样做的时候，我们希望有一个更普遍的体验，利用Quarkus扩展是一个完美的选择。我们的Quarkus管道的每一步，从开始到开发到部署，最后到监控，现在都通过GitLab进行协调。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://logicdrop.com[Logicdrop^] provides a business automation and data intelligence platform that enables enterprises to design their own solutions and run them in the cloud. We process millions of transactions a month across a global client-base and add significant value to mission-critical processes."
msgstr "link:https://logicdrop.com[Logicdrop, target=\"_blank\"] 提供一个业务自动化和数据智能平台，使企业能够设计自己的解决方案并在云中运行。我们每月在全球客户群中处理数以百万计的交易，并为关键任务的流程增加重要价值。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "The Challenge"
msgstr "挑战"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Since moving to https://quarkus.io/[Quarkus^], our productivity quickly started to outpace our CI/CD process. We needed a better way to leverage microservice and cloud-native approaches, deploy faster and more frequently, and involve everyone throughout the entire process."
msgstr "自从搬到 link:https://quarkus.io/[Quarkus, target=\"_blank\"] 后，我们的生产力迅速开始超过我们的CI/CD流程。我们需要一种更好的方式来利用微服务和云原生方法，更快、更频繁地进行部署，并让每个人参与整个过程。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We eventually determined that the complexity was not in the actual deployment, but in orchestrating all the efforts that went into it and handling it afterwards."
msgstr "我们最终确定，复杂性不在于实际部署，而在于协调所有的努力，并在事后处理。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Some of the challenges we faced were:"
msgstr "我们面临的一些挑战是。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Environments got more complicated with more services"
msgstr "环境变得更加复杂，服务更多"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Debugging distributed services was challenging"
msgstr "调试分布式服务是一项挑战"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Different tool sets were needed and used for visibility"
msgstr "需要并使用不同的工具集来提高能见度"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "No isolated way to develop or share work, except locally"
msgstr "除了本地，没有孤立的方式来发展或分享工作"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Collaboration between front and back-end teams was lacking"
msgstr "前端和后端团队之间缺乏协作"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "_There had to be a better way..._"
msgstr " _一定有更好的方法......。_ "

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "This is our evolving blueprint of how we use https://quarkus.io/[Quarkus^], especially the extensions, with https://about.gitlab.com/[GitLab^] to tie everything together into one cohesive ecosystem accessible by everyone."
msgstr "这是我们不断发展的蓝图，我们如何使用 link:https://quarkus.io/[Quarkus, target=\"_blank\"] ，特别是扩展，与 link:https://about.gitlab.com/[GitLab, target=\"_blank\"] 一起将所有东西联系在一起，形成一个人人都能访问的有凝聚力的生态系统。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "GitLab Projects"
msgstr "GitLab项目"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The structure we settled on was to split cluster operations, templates, and Quarkus services into individual projects.  This allows us to easily introduce changes to existing configurations or apply new ones with minimal effort and maximum flexibility."
msgstr "我们确定的结构是将集群操作、模板和Quarkus服务分割成单独的项目。这使我们能够以最小的努力和最大的灵活性轻松地引入对现有配置的改变或应用新的配置。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The *cluster* project centralizes anything touching the Kubernetes cluster. It is configured as a GitLab https://docs.gitlab.com/ee/user/clusters/management_project_template.html[cluster-management^] project so we can manage other cluster services like Elastic, Nginx, or any other Helm charts."
msgstr " *集群* 项目集中了任何触及Kubernetes集群的东西。它被配置为GitLab link:https://docs.gitlab.com/ee/user/clusters/management_project_template.html[集群管理, target=\"_blank\"] 项目，因此我们可以管理其他集群服务，如Elastic、Nginx或任何其他Helm图表。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The *templates* project contains the building blocks used by all our GitLab projects. It makes maintenance easier, provides flexibility, and promotes consistency.  Developers can add new applications or services using these templates in less than a few minutes."
msgstr " *模板* 项目包含了我们所有GitLab项目所使用的构建模块。它使维护更容易，提供灵活性，并促进一致性。开发人员可以使用这些模板在几分钟内添加新的应用程序或服务。"

#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "*Quarkus projects* are treated as _families of services_ each worked on and deployed individually. Each service uses triggers to notify the cluster when it's ready to be deployed or cleaned up."
msgstr "*Quarkus 项目* 被视为 _服务家族_ ，每个服务都是单独工作和部署的。每个服务都使用触发器来通知集群何时可以部署或清理。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We found using https://quarkus.io/guides/config-yaml#profiles[Quarkus profiles^] with abstracting common release and Kubernetes properties into a shared JAR shielded developers even more from having to manage individual configurations."
msgstr "我们发现，使用 link:https://quarkus.io/guides/config-yaml#profiles[Quarkus配置文件, target=\"_blank\"] ，将常见的发布和Kubernetes属性抽象为一个共享的JAR，使开发人员更不必管理个人配置。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Using Quarkus we eliminated having to maintain Helm charts for the services. We even have Quarkus services that interact directly with GitLab for specific tooling and metrics we maintain."
msgstr "使用Quarkus，我们不必再为服务维护Helm图表了。我们甚至有Quarkus服务可以直接与GitLab互动，用于我们维护的特定工具和指标。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Quarkus Extensions"
msgstr "Quarkus扩展"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Using out-of-box https://quarkus.io/guides/[Quarkus extensions^] it was straight-forward to quickly expose a wide range of logs, metrics, and functionality."
msgstr "使用开箱即用的 link:https://quarkus.io/guides/[Quarkus扩展, target=\"_blank\"] ，可以直接快速地暴露出广泛的日志、指标和功能。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Taking it a step further and integrating the extensions into GitLab we:"
msgstr "再进一步，将扩展功能整合到GitLab中，我们。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Saved time"
msgstr "节省的时间"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Reduced efforts"
msgstr "减少努力"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Increased visibility"
msgstr "提高知名度"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Fostered collaboration"
msgstr "促进了合作"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Minimized complexity"
msgstr "最小化的复杂性"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The most important extensions we use are the https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes[Quarkus Kubernetes^] and https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Quarkus Kubernetes Config^] extensions."
msgstr "我们使用的最重要的扩展是 link:https://quarkus.io/guides/deploying-to-kubernetes[Quarkus Kubernetes, target=\"_blank\"] 和 link:https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Quarkus Kubernetes Config, target=\"_blank\"] 扩展。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Other extensions we integrated into GitLab are:"
msgstr "我们集成到GitLab中的其他扩展是：。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://quarkus.io/guides/tests-with-coverage[Quarkus Jacoco^] for coverage https://docs.gitlab.com/ee/ci/pipelines/settings.html#add-test-coverage-results-to-a-merge-request[results^] and https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/test_coverage_visualization.html[reports^]"
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/tests-with-coverage[夸库斯-贾科科, target=\"_blank\"] 负责报道 link:https://docs.gitlab.com/ee/ci/pipelines/settings.html#add-test-coverage-results-to-a-merge-request[结果, target=\"_blank\"] 和 link:https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/test_coverage_visualization.html[报告, target=\"_blank\"]"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://quarkus.io/guides/logging-sentry[Quarkus Logging Sentry^] hooks into https://docs.gitlab.com/ee/operations/error_tracking.html[GitLab Error Tracking^]"
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/logging-sentry[Quarkus Logging Sentry, target=\"_blank\"] 与 link:https://docs.gitlab.com/ee/operations/error_tracking.html[GitLab错误跟踪, target=\"_blank\"] 挂钩"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://quarkus.io/guides/smallrye-health[Quarkus SmallRye Health^] hooks into https://docs.gitlab.com/ee/operations/metrics/[GitLab Metrics^]"
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/smallrye-health[Quarkus SmallRye Health, target=\"_blank\"] 与 link:https://docs.gitlab.com/ee/operations/metrics/[GitLab Metrics, target=\"_blank\"] 挂钩"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://quarkus.io/guides/openapi-swaggerui[Quarkus SmallRye OpenAPI^] exposes the https://docs.gitlab.com/ee/api/openapi/openapi_interactive.html[Swagger API^]"
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/openapi-swaggerui[Quarkus SmallRye OpenAPI, target=\"_blank\"] 暴露了 link:https://docs.gitlab.com/ee/api/openapi/openapi_interactive.html[Swagger API, target=\"_blank\"] 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "https://quarkus.io/guides/opentracing[Quarkus SmallRye OpenTracing^] hooks into https://docs.gitlab.com/ee/operations/tracing.html[GitLab Tracing^]"
msgstr "link:https://quarkus.io/guides/opentracing[Quarkus SmallRye OpenTracing, target=\"_blank\"] 与 link:https://docs.gitlab.com/ee/operations/tracing.html[GitLab Tracing, target=\"_blank\"] 挂钩"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Using the Quarkus extensions in combination with GitLab we get a complete picture of our environments, from development to deployment and monitoring, making building microservices easier."
msgstr "使用Quarkus扩展与GitLab相结合，我们可以得到一个完整的环境图，从开发到部署和监控，使构建微服务更容易。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dreaming of Pipelines"
msgstr "梦想中的管线"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Developer Powered Deployments"
msgstr "开发者支持的部署"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Our most important pipelines revolve around making the developer process more streamlined and easier to work with. Developing, debugging, and collaborating on multiple services needed to be as easy and painless as possible."
msgstr "我们最重要的管道围绕着使开发人员的过程更加精简和容易工作。开发、调试和多个服务的协作需要尽可能的简单和无痛。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Previously, deployments to higher environments were tedious but doable but developers were not fully involved in this process."
msgstr "以前，部署到更高的环境是繁琐的，但可以做到，但开发人员没有完全参与到这个过程中。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Since moving to Quarkus, developers are now responsible for developing _and_ deploying (limitations apply) their own services."
msgstr "自从转移到Quarkus后，开发人员现在负责开发 _和_ 部署（有限制）他们自己的服务。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We decided to use GitLab https://docs.gitlab.com/ee/ci/pipelines/merge_request_pipelines.html[merge requests pipelines^] as the catalyst to drive our process."
msgstr "我们决定使用GitLab的 link:https://docs.gitlab.com/ee/ci/pipelines/merge_request_pipelines.html[合并请求管道, target=\"_blank\"] 作为催化剂来推动我们的进程。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "On every push, the merge request will:"
msgstr "在每次推送时，合并请求将。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Run all the unit tests"
msgstr "运行所有单元测试"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Run any integration tests (Mongo, AWS, Redis)"
msgstr "运行任何集成测试（Mongo、AWS、Redis）。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Run any E2E tests (other external services)"
msgstr "运行任何E2E测试（其他外部服务）。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Generate code coverage and quality reports"
msgstr "生成代码覆盖率和质量报告"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Publish an interactive Swagger API"
msgstr "发布一个交互式的Swagger API"

#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "*The most useful feature of the merge request is that we can use it to deploy any number of services, and interact with them, into isolated environments.*"
msgstr "*合并请求最有用的功能是，我们可以用它在隔离的环境中部署任意数量的服务，并与它们进行交互。*"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "_Review_ services lets us go beyond automated testing. We can spot-test only what is being worked on or even run a full suite of services if needed (this is especially useful during a combined UX and multiple service feature)."
msgstr " _审查_ 服务让我们超越了自动测试。我们可以只对正在进行的工作进行抽样测试，如果需要的话，甚至可以运行一整套服务（这在结合用户体验和多种服务功能时特别有用）。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Lighter than a feather, Quarkus native executables are a small fraction of the size compared to their pure Java counterparts. This allows us to deploy a full set of services in less space than would be needed to deploy the equivalent Spring Boot services."
msgstr "Quarkus的本地可执行文件比羽毛还轻，与纯Java的可执行文件相比，其体积很小。这使得我们可以在更小的空间内部署一整套服务，而不是部署同等的Spring Boot服务。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Building Quarkus Services"
msgstr "建设夸库斯服务"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The downstream Quarkus pipeline is a specialized set of jobs that handle building, testing, and containerizing Quarkus services only."
msgstr "下游的Quarkus管道是一组专门的作业，只处理Quarkus服务的构建、测试和容器化。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "For each changed service we:"
msgstr "对于每一项改变的服务，我们。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Build a native executables or fast jar"
msgstr "构建一个本地可执行文件或快速jar"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Run any tests (including native ones if needed)"
msgstr "运行任何测试（如果需要，包括本地测试）。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Generate the Kubernetes manifests"
msgstr "生成Kubernetes清单"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Build and deploy its container"
msgstr "构建和部署其容器"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We _only_ push the container and upload the manifests to AWS S3. This lets us accumulate changes into a single package, composed of one or more services, that can be deployed."
msgstr "我们 _只_ 推送容器和上传清单到AWS S3。这让我们把变化积累成一个单一的包，由一个或多个服务组成，可以进行部署。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Faster Faster Pipelines"
msgstr "更快 更快的管线"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "To speed up the pipelines, especially when building multiple native executables, we rely on GitLab AutoScaling runners to run the jobs in parallel.  This allows us to build any number of services in a relatively constant time frame."
msgstr "为了加快流水线的速度，特别是在构建多个原生可执行文件时，我们依靠GitLab自动扩展运行器来并行运行作业。这使我们能够在一个相对稳定的时间范围内构建任何数量的服务。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Currently, for 20+ services, we can perform complete end-to-end deployments, including native executables, in less than 20 minutes without manual intervention. Most of the time, since we are only deploying changed services, the net time is far less."
msgstr "目前，对于20多个服务，我们可以在20分钟内进行完整的端到端部署，包括本地可执行文件，而无需人工干预。大多数时候，由于我们只是部署改变了的服务，净时间要少得多。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We use the GitLab's https://docs.gitlab.com/ee/ci/yaml/#needs[`needs`^] keyword to short-circuit the pipelines so we can get to more important jobs faster without waiting. This allows us to immediately, and repeatedly if needed, deploy services as they become ready."
msgstr "我们使用GitLab的 link:https://docs.gitlab.com/ee/ci/yaml/#needs[`needs`, target=\"_blank\"] 关键字来缩短流水线，这样我们就可以更快地处理更重要的工作，而无需等待。这使我们能够在服务准备好后立即，并在需要时重复部署。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "In the above https://docs.gitlab.com/ee/ci/directed_acyclic_graph/[DAG^], as services are built we can deploy them without having to wait for other services to finish."
msgstr "在上述 link:https://docs.gitlab.com/ee/ci/directed_acyclic_graph/[DAG, target=\"_blank\"] 中，随着服务的建立，我们可以部署它们而不必等待其他服务的完成。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Native builds are intensive so it is best to run them in parallel. Mileage may vary but we found AWS M5.XL instances to be the best value for our money when doing this."
msgstr "原生构建是很密集的，所以最好是并行运行。情况可能有所不同，但我们发现AWS M5.XL实例在这样做时是最有价值的。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "One Deploy to Rule Them All"
msgstr "一个部署就能统治一切"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Where a branch drives the development process, a tag drives the release process."
msgstr "分支驱动开发过程，标签驱动发布过程。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "At any time the default branch can be promoted. This initiates a series of jobs that ultimately _deploys the updated services into the cluster without intervention_."
msgstr "在任何时候，默认分支都可以被推广。这将启动一系列的工作，最终 _将更新的服务部署到集群中，而无需干预_ 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Unless a test fails (which should have been caught before-hand), the pipeline, whether it originates from a developer branch or the default branch is _fully automated_."
msgstr "除非测试失败（这应该是事先被发现的），否则该管道，不管是来自开发者分支还是默认分支都是 _完全自动化的_ 。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Clicking `promote` starts out by performing these steps:"
msgstr "点击 `promote` ，开始执行这些步骤。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Reconcile Maven versions"
msgstr "核对Maven版本"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Update the changelog"
msgstr "更新更新日志"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Create the release tag"
msgstr "创建发布标签"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Build service(s) and deploy the containers"
msgstr "构建服务并部署容器"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Publish Swagger API and generate OpenAPI clients"
msgstr "发布Swagger API并生成OpenAPI客户端"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Bumps the version to the next `-SNAPSHOT` version"
msgstr "将版本升级到下一个 `-SNAPSHOT` 版本"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "For better or worse, we do use https://maven.apache.org/maven-ci-friendly.html[Maven CI Friendly^] versions to help us simplify versioning and deployment."
msgstr "无论好坏，我们确实使用了 link:https://maven.apache.org/maven-ci-friendly.html[Maven CI友好, target=\"_blank\"] 版本，以帮助我们简化版本和部署。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The below image shows multiple jobs all running at the same time, including every Quarkus service being built."
msgstr "下面的图片显示了多个作业都在同时运行，包括正在建立的每一个Quarkus服务。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Once the changed services are finished building the deployment begins automatically."
msgstr "一旦改变的服务完成构建，部署就会自动开始。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The cluster is then notified to grab the manifests, perform any last minute configurations, and finally deploy the services."
msgstr "然后通知集群抓取清单，执行任何最后一分钟的配置，并最终部署服务。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "This is where we leverage the https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Quarkus Kubernetes Config^]. We convert properties into expected configmaps and secrets that get deployed into the namespace."
msgstr "这就是我们利用 link:https://quarkus.io/guides/kubernetes-config[Quarkus Kubernetes配置, target=\"_blank\"] 的地方。我们将属性转换为预期的configmaps和secrets，并部署到命名空间。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "The example below shows how a pipeline transitions from a merge request, to getting merged, and finally released."
msgstr "下面的例子显示了一个管道如何从合并请求过渡到被合并，最后被释放。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Git Your Quarkus Features"
msgstr "掌握你的Quarkus功能"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "By tightly integrating GitLab with our Quarkus platform, our process has become more fluid and provides a one-stop shop for tools, logs, and monitoring right from within GitLab..."
msgstr "通过将GitLab与我们的Quarkus平台紧密结合，我们的流程变得更加流畅，并在GitLab中提供了一站式的工具、日志和监控..."

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Teams now look to GitLab first instead of having to interact with different tools and applications (except in advanced scenarios)."
msgstr "现在，团队首先关注的是GitLab，而不是与不同的工具和应用程序进行交互（高级场景除外）。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Interactive API Endpoints"
msgstr "互动式API端点"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Swagger can be viewed and interacted with directly in GitLab. This allows for quick and easy spot testing during development or validating endpoints post-deployment."
msgstr "Swagger可以在GitLab中直接查看和互动。这样就可以在开发过程中快速方便地进行现场测试，或在部署后验证端点。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Errors and Warnings"
msgstr "错误和警告"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Sentry is hooked into each project so that specific errors and warnings can be found quicker without having to dig through the logs. GitLab can even be used to create or resolve tickets from the Sentry issue."
msgstr "Sentry与每个项目挂钩，这样就能更快地找到具体的错误和警告，而不必去挖掘日志。GitLab甚至可以用来创建或解决来自Sentry问题的票据。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Coverage and Quality Reports"
msgstr "覆盖面和质量报告"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Jacoco generates coverage reports for each project. Metrics are maintained and visible throughout the lifetime of each service."
msgstr "Jacoco为每个项目生成覆盖率报告。在每项服务的整个生命周期中，指标都得到维护并可见。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Additionally, Code Climate is used to measure changes in quality between the default branch and each merge request throughout the lifetime of every service."
msgstr "此外，在每项服务的整个生命周期中，代码气候被用来衡量默认分支和每个合并请求之间的质量变化。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Distributed Service Traces"
msgstr "分布式服务追踪"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Jaeger provides us with insights into how our APIs are used and lets us trace interactions between multiple services."
msgstr "Jaeger让我们深入了解我们的API是如何被使用的，并让我们追踪多个服务之间的互动。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Jaeger has been invaluable to us because we heavily rely on single-responsibility services that frequently communicate with other services."
msgstr "Jaeger对我们来说是非常宝贵的，因为我们严重依赖单一责任的服务，经常与其他服务进行沟通。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Dependency Changes"
msgstr "依赖性变化"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Dependabot is wired in to let us know when there are changes to any dependencies."
msgstr "Dependabot是连接在一起的，以便在任何依赖关系发生变化时让我们知道。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "This is especially helpful when our dependencies get released and other projects need to be made aware of it. Since it creates a merge request, the tests are run and we can see if the upgrade will break anything."
msgstr "当我们的依赖关系被发布，而其他项目需要被告知时，这一点特别有帮助。由于它创建了一个合并请求，测试被运行，我们可以看到升级是否会破坏什么。"

#. type: Title ===
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Environments and Pod Health"
msgstr "环境与花苞健康"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Every environment is monitored and you can see what pods are active in them by adding a couple of GitLab-specific annotations to the Quarkus Kubernetes configuration."
msgstr "每个环境都会被监控，你可以通过在Quarkus Kubernetes配置中添加几个GitLab特有的注释来查看其中有哪些pods在活动。"

#. type: Positional ($1) AttributeList argument for macro 'image'
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Cluster Logs"
msgstr "集群日志"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Kubernetes logs can be viewed right from GitLab, eliminating the need for access to the cluster by developers."
msgstr "Kubernetes的日志可以直接从GitLab上查看，消除了开发人员对集群的访问需要。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Logs can be viewed per environment or filtered for specific pods."
msgstr "日志可以按环境查看，也可以对特定的豆荚进行过滤。"

#. type: Positional ($1) AttributeList argument for macro 'image'
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Prometheus Metrics"
msgstr "普罗米修斯指标"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Prometheus metrics are exposed using GitLab's monitoring and metrics."
msgstr "普罗米修斯的指标是通过GitLab的监控和度量来实现的。"

#. type: Positional ($1) AttributeList argument for macro 'image'
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Value Stream Analytics"
msgstr "价值流分析"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "We can use GitLab's https://docs.gitlab.com/ee/user/analytics/value_stream_analytics.html[Value Stream Analytics^] to track the velocity within any project. This gives us rough insights into the time it takes from the moment a ticket is created to when it is deployed."
msgstr "我们可以使用GitLab的 link:https://docs.gitlab.com/ee/user/analytics/value_stream_analytics.html[价值流分析, target=\"_blank\"] 来跟踪任何项目的速度。这可以让我们粗略地了解到从创建票据到部署票据所需的时间。"

#. type: Title ==
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, no-wrap
msgid "Conclusion"
msgstr "解决方案"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Integrating Quarkus deeply into GitLab has added significant value to our process and was well worth the little effort it took."
msgstr "将Quarkus深度整合到GitLab中，为我们的流程增加了很大的价值，所花的一点努力是非常值得的。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Building upon our _level the playing field_ philosophy, developing, debugging, deploying, and monitoring cloud-native services is more optimal than ever."
msgstr "基于我们的 _公平竞争_ 理念，开发、调试、部署和监控云原生服务比以往任何时候都更加理想。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Because of the natural fit Quarkus has with cloud technologies, and the functionality provided through extensions, we have been able to create a comprehensive DevOps ecosystem that normally would be challenging to set up and orchestrate."
msgstr "由于Quarkus与云技术的自然契合，以及通过扩展提供的功能，我们已经能够创建一个全面的DevOps生态系统，通常情况下，建立和协调该系统是很有挑战性的。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Highlights of the new process are:"
msgstr "新程序的亮点是。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Services can be worked on in isolation"
msgstr "可以孤立地开展服务工作"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Parallelizing builds decreased the time to deliver changes"
msgstr "并行构建减少了交付变更的时间"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Common tools are available within GitLab"
msgstr "GitLab 提供了常用工具"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Preview services make it easier to collaborate"
msgstr "预览服务让协作更轻松"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Deployments are completely automated"
msgstr "部署完全自动化"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "At the end of the day, we do not have to train staff on different tools, grant access any further than GitLab, or expose any infrastructure directly."
msgstr "最终，我们无需对员工进行不同工具的培训，无需授予比 GitLab 更远的访问权限，也无需直接暴露任何基础设施。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "This new process, while it may seem intensive, has been easy to manage and build upon and is completely automated end-to-end with almost no manual intervention."
msgstr "这一新流程虽然看似繁琐，但却易于管理和构建，而且完全实现了端到端的自动化，几乎不需要人工干预。"

#. type: Plain text
#: _posts/2021-12-02-logicdrop-automating-quarkus-with-gitlab.adoc
#, fuzzy
msgid "Key functionalities we use are now accessible within GitLab and that helps us to iterate, collaborate, and react quicker."
msgstr "我们使用的关键功能现在都可以在 GitLab 中访问，这有助于我们更快地迭代、协作和做出反应。"
